﻿ Đề_nghị giảm án cho Nguyễn_Mạnh_Hùng , Trần_Ngọc_Long
Đề_nghị bác kháng_cáo , giữ nguyên mức án sơ_thẩm tù chung_thân đối_với Trần_Quang và 22 năm tù cho Nguyễn_Ngọc_Giao về hai tội tham_ô và cố_ý làm trái
( NLĐ ) – Ngày 8-3 , trong phiên xử phúc_thẩm vụ tham_nhũng tại Xí_nghiệp Liên_doanh Dầu_khí Việt - Xô ( Vietsovpetro ) , đại_diện VKS đã đề_nghị giảm án cho Nguyễn_Mạnh_Hùng - nguyên phó_giám_đốc Công_ty Dịch_vụ kỹ_thuật Dầu_khí – PTSC còn 3 - 4 năm tù , Trần_Ngọc_Long – nguyên_nhân viên Công_ty PTSC còn 3 năm tù_treo ( Hùng bị án sơ_thẩm tuyên 7 năm ; Long án sơ_thẩm tuyên 4 năm tù ) . Theo VKS , bị_cáo Nguyễn_Mạnh_Hùng đã bị Nguyễn_Quang_Thường chỉ_đạo chứ không phải người làm_chủ sự_việc . Còn bị_cáo Trần_Ngọc_Long phạm_tội mang tính hoàn_toàn thụ_động , vai_trò hạn_chế .
Đại_diện VKS đã đề_nghị bác kháng_cáo , giữ nguyên mức án sơ_thẩm tù chung_thân đối_với Trần_Quang và 22 năm tù cho Nguyễn_Ngọc_Giao về hai tội tham_ô và cố_ý làm trái . Hôm_nay ( 9-3 ) , HĐXX sẽ tuyên_án .
N.Lâm
